msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Language: zh_Hans\n"
"X-Qt-Contexts: true\n"

msgctxt "Description|"
msgid "Descriptives"
msgstr "描述统计"

msgctxt "Description|"
msgid "Explore the data with tables and plots"
msgstr "使用表格和绘图探索数据"

msgctxt "Description|"
msgid "Descriptive Statistics"
msgstr "描述性统计"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Variables"
msgstr "变量"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Split"
msgstr "拆分"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Transpose descriptives table"
msgstr "转置描述表"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Frequency tables"
msgstr "频率表"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Maximum distinct values"
msgstr "最大唯一值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Stem and leaf tables"
msgstr "茎叶图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "scale"
msgstr "scale"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The scale parameter controls how much the table is expanded. For example, "
"scale = 2 will cause the table to be roughly twice as long as the default "
"(scale = 1)."
msgstr ""
"scale 参数控制表格的扩展程度。例如，scale = 2 将导致表的长度大约是默认值 "
"(scale = 1) 的两倍。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Customizable Plots"
msgstr "自定义绘图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Boxplots"
msgstr "箱线图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Boxplot element"
msgstr "箱线图元素"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Violin element"
msgstr "提琴图元素"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Jitter element"
msgstr "抖动点图元素"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Use color palette"
msgstr "使用调色板"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Label outliers"
msgstr "标记异常值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Graph above scatter plot"
msgstr "散点图上方的绘图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Density"
msgstr "密度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Histogram"
msgstr "直方图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "None"
msgstr "无"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Graph right of scatter plot"
msgstr "散点图右侧的绘图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Add regression line"
msgstr "添加回归线"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Smooth"
msgstr "平滑"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Linear"
msgstr "线性"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Show confidence interval"
msgstr "显示置信区间"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Show legend"
msgstr "显示图例"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Basic Plots"
msgstr "基本图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Distribution plots"
msgstr "分布图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Correlation plots"
msgstr "相关图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Display density"
msgstr "显示密度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Display rug marks"
msgstr "显示刻度标记"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Bin width type"
msgstr "组距（箱宽）"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Sturges"
msgstr "Sturges公式"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Scott"
msgstr "Scott公式"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Doane"
msgstr "Doane公式"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Freedman-Diaconis"
msgstr "Freedman-Diaconis公式"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Manual"
msgstr "手动"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Number of bins"
msgstr "箱数（组数）"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Interval plots"
msgstr "区间图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Q-Q plots"
msgstr "Q-Q图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pie charts"
msgstr "饼图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Dot plots"
msgstr "点图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Statistics"
msgstr "统计量"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Quartiles"
msgstr "四分位数"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Cut points for: "
msgstr "切分为： "

msgctxt "Descriptives|"
msgid " equal groups"
msgstr " 等份组"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Percentiles:"
msgstr "百分位数："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Central tendency"
msgstr "集中趋势"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Mean"
msgstr "平均值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Median"
msgstr "中位数"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Mode"
msgstr "众数"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Sum"
msgstr "总和"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Dispersion"
msgstr "离散趋势"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "S.E. mean"
msgstr "均值的标准误差"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Std. deviation"
msgstr "标准差"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Coefficient of variation"
msgstr "变异系数"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "MAD"
msgstr "MAD"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "MAD robust"
msgstr "MAD 稳健性"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "IQR"
msgstr "四分位距(IQR)"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Variance"
msgstr "方差"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Range"
msgstr "极差(Range)"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Minimum"
msgstr "最小值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Maximum"
msgstr "最大值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Distribution"
msgstr "分布"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Skewness"
msgstr "偏度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Kurtosis"
msgstr "峰度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Shapiro-Wilk test"
msgstr "Shapiro-Wilk 检验"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Values are group midpoints"
msgstr "组中值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Quantiles"
msgstr "分位数"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Sample size"
msgstr "样本量"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Valid"
msgstr "有效值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Missing"
msgstr "缺失值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Horizontal axis:"
msgstr "横轴："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Vertical axis:"
msgstr "纵轴："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Display legend"
msgstr "显示图例"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Display value"
msgstr "显示数值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Relative text size"
msgstr "文本相对大小"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Width to height ratio of tiles"
msgstr "热图区块的宽高比"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "For scale variables"
msgstr "对于定距变量"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Value itself"
msgstr "值本身"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Number of observations"
msgstr "观测值数量"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "For nominal and ordinal variables"
msgstr "对于名义和定序变量"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Scatter plots"
msgstr "散点图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Tile heatmaps for selected variables"
msgstr "选定变量的区块热图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Tables"
msgstr "表格"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Categorical Plots"
msgstr "分类图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pareto plots"
msgstr "帕累托图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pareto rule"
msgstr "帕累托规则"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Likert plots"
msgstr "李克特图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Assume all variables share the same levels"
msgstr "假设所有变量共享相同的水平"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Adjustable font size for vertical axis"
msgstr "纵轴可调整字体大小"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Normal"
msgstr "正常"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Small"
msgstr "小"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Medium"
msgstr "中"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Large"
msgstr "大"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Transparency"
msgstr "透明度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Inference"
msgstr "推断"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Confidence interval for mean"
msgstr "均值的置信区间"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Width"
msgstr "置信宽度"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Method"
msgstr "方法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Normal model"
msgstr "正态模型"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Bootstrap"
msgstr "Bootstrap 方法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Confidence interval for std. deviation"
msgstr "标准差的置信区间"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Confidence interval for variance"
msgstr "方差的置信区间"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Bootstrap confidence interval options"
msgstr "Bootstrap 置信区间选项"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Bootstrap samples"
msgstr "Bootstrap 抽样次数"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "T model"
msgstr "T 模型"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Frequency plots"
msgstr "频率图"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Separate frequencies:"
msgstr "单个频率："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "How to combine separate frequencies"
msgstr "如何合并单个频率"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Stack"
msgstr "栈"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Identity"
msgstr "标识(Identity)"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Dodge"
msgstr "避开"

msgctxt "Description|"
msgid "Time Series Descriptives"
msgstr "时间序列"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Time Series Descriptives allows the user to obtain descriptive statistics "
"and descriptive plots for univariate time-series."
msgstr "时间序列描述允许用户获得单变量时间序列的描述性统计数据和描述统计图。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Variable"
msgstr "变量"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "A variable that is measured repeatedly over time."
msgstr "随时间的推移重复测量的变量。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Time"
msgstr "时间"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Optional. Can either be an ordinal variable indicating the order of the "
"observations, or a text variable indicating the date/time stamp of the "
"observations. Combined date and time values should be in the standard format "
"'YYYY-MM-DD HH:MM:SS', where seconds (':SS') can also be omitted. Date-only "
"values should be in the format 'YYYY-MM-DD'. If a time variable is not "
"supplied, the row order of the data is used."
msgstr ""
"可选。 可以是指示观察顺序的序数变量，也可以是指示观察的日期/时间戳的文本变"
"量。 组合的日期和时间值应采用标准格式“YYYY-MM-DD HH:MM:SS”，其中秒 (':SS') 也"
"可以省略。 仅日期值应采用“YYYY-MM-DD”格式。 如果未提供时间变量，则使用数据的"
"行顺序。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Transpose descriptives table"
msgstr "转置描述表"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Filter by"
msgstr "过滤规则"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Filters the time series so only a specific range will be used for further "
"analyses. Row number refers to the row number in the spreadsheet. If a "
"'Time' variable is supplied it is also possible to filter by time index or "
"date, depending on the format of the 'Time' variable."
msgstr ""
"过滤时间序列，以便仅在特定范围进行分析。 行号是指表格中的行数。 如果提供“时"
"间”变量，则还可以按时间索引或日期进行过滤，具体取决于“时间”变量的格式。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Row number"
msgstr "行号"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Start"
msgstr "起始"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "End"
msgstr "终止"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Time index"
msgstr "时间索引"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Plots"
msgstr "图"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Time series plot"
msgstr "时间序列图"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Plots the dependent variable (y-axis) over time (x-axis)."
msgstr "绘制因变量（y 轴）随时间变化的曲线（x 轴）。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Points"
msgstr "点"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Line"
msgstr "线"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Both"
msgstr "两者"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Distribution"
msgstr "分布"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Density"
msgstr "密度"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Histogram"
msgstr "直方图"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "None"
msgstr "无"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Lag plot"
msgstr "滞后图"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Plots the dependent variable (y-axis) against a lagged version of itself (x-"
"axis). The lag stands for the amount of observations in between the "
"dependent variable and the lagged version of itself. The regression line is "
"the autoregression at the specified lag."
msgstr ""
"根据因变量的滞后版本（x 轴）绘制因变量（y 轴）的图。滞后表示因变量与其自身的"
"滞后版本之间的观测值数量。回归线是指定滞后的自回归。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Lag"
msgstr "滞后"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Add regression line"
msgstr "添加回归线"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Smooth"
msgstr "平滑"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Linear"
msgstr "线性"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "置信区间"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Autocorrelation function"
msgstr "自相关函数"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Maximum lag"
msgstr "最大滞后"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Zero lag"
msgstr "零滞后"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid ""
"Plots the autocorrelation for a specified number of lags. The confidence "
"interval may be given assuming either a white noise process, or assuming for "
"a lag q a moving average process of order q - 1."
msgstr ""
"绘制指定滞后数的自相关图。可以假设为白噪声过程，或者假设对于滞后 q，采用阶数"
"为 q-1 的移动平均过程来给出置信区间。"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Based on white noise"
msgstr "基于白噪声"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Based on moving average"
msgstr "基于移动平均"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Partial autocorrelation function"
msgstr "偏自相关函数"

msgctxt "DescriptivesTimeSeriesForm|"
msgid "Plots the partial autocorrelation for a specified number of lags."
msgstr "绘制指定滞后数的偏自相关图。"

msgctxt "Description|"
msgid "Flexplot"
msgstr "灵活的绘图工具"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Dependent Variable"
msgstr "因变量"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Independent Variable(s)"
msgstr "自变量"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Paneled Variable(s)"
msgstr "分组变量"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Options"
msgstr "选项"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Point transparency"
msgstr "点的透明度"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Jitter in X"
msgstr "X 中的抖动"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Jitter in Y"
msgstr "Y 中的抖动"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Plot confidence bands"
msgstr "绘制置信带"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Loess"
msgstr "局部加权回归（LOESS）"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Regression"
msgstr "回归"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Quadratic"
msgstr "二次函数"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Cubic"
msgstr "三次函数"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "None"
msgstr "无"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Fitted line (scatterplots)"
msgstr "拟合线（散点图）"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Quartiles"
msgstr "四分位数"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Standard deviations"
msgstr "标准偏差"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Intervals (categorical predictors)"
msgstr "区间（分类预测变量）"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "JASP"
msgstr "JASP 风格"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Black and white"
msgstr "黑白"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Minimal"
msgstr "Minimal 风格"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Classic"
msgstr "经典"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Dark"
msgstr "暗黑"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "GGplot theme"
msgstr "GGplot 主题"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "GGplot Default"
msgstr "GGplot 默认"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Nature"
msgstr "Nature 风格"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "AAAS"
msgstr "AAAS 风格"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Lancet"
msgstr "柳叶刀"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "JCO"
msgstr "JCO 风格"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Color Palette"
msgstr "调色板"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Convert to grayscale"
msgstr "转换为灰度"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Ghost lines"
msgstr "幽灵线"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Plot Labels"
msgstr "绘图标签"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "X Axis Label"
msgstr "X 轴标签"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Y Axis Label"
msgstr "Y 轴标签"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Legend Label"
msgstr "图例标签"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Column Panel Label"
msgstr "列面板标签"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Row Panel Label"
msgstr "行面板标签"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Association matrix"
msgstr "关联矩阵"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Covariance"
msgstr "协方差"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Correlation"
msgstr "相关性"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Use"
msgstr "使用"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Everything"
msgstr "所有"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Complete observations"
msgstr "整体观测值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pairwise compelete observations"
msgstr "配对整体观测值"

msgctxt "Description|"
msgid "Raincloud Plots"
msgstr "雨云图"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Flexplot allows the user to create graphical displays of data, using "
"barcharts and histograms for univariate data, and various different types of "
"scatterplots for bivariate and multivariate data."
msgstr ""
"Flexplot 允许用户创建数据的图形显示，对单变量数据使用条形图和直方图，对双变量"
"和多变量数据使用各种不同类型的散点图。"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "References"
msgstr "参考"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Example"
msgstr "示例"

#, qt-format
msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "For more details about flexplot in JASP, watch this %1videa%2"
msgstr "欲了解更多关于JASP中flexplot的详细信息，请观看这个 %1videa%2"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Input"
msgstr "输入"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The variable of interest. This is also called the outcome variable. If only "
"an outcome variable is specified, Flexplot will produce a histogram for "
"numeric data and a barchart for categorical data. If independent variable(s) "
"and/or panelled variable(s) are specified, this variable will be displayed "
"on the Y axis."
msgstr ""
"兴趣变量。 这也称为jie ju结局变量。 如果仅指定结局变量，Flexplot 将生成数值数"
"据的直方图和分类数据的条形图。 如果指定了自变量和/或面板变量，则该变量将显示"
"在 Y 轴上。"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The variable(s) for which we wish to visually assess relationships with the "
"DV. The first variable chosen shows up on the X axis, either as a "
"scatterplot (for numeric predictors) or as a beeswarm plot (for categorical "
"variables). The second variable chosen will show up as different colors/"
"lines/symbols. If the second varaible chosen is numeric, it will be binned "
"first."
msgstr ""
"我们希望直观地评估与因变量之间关系的变量。 选择的第一个变量显示在 X 轴上，作"
"为散点图（对于数值预测变量）或蜂群图（对于分类变量）。 选择的第二个变量将显示"
"为不同的颜色/线条/符号。 如果选择的第二个变量是数字，则它将首先被分箱。"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Variables specified in these boxes will be binned (if numeric) then "
"displayed as different subplots. The first variable specified as a panelled "
"variable will form the column plots, while the second will form the row "
"plots."
msgstr ""
"这些框中指定的变量将被分箱（如果是数字型的话），然后显示为不同的子图。 指定为"
"面板变量的第一个变量将形成柱状图，而第二个变量将形成分割行。"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Point controls"
msgstr "点控制"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "The degree of transparency of the dots in the graphics"
msgstr "图形中点的透明度程度"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The maximal amount of \"jittering\" used on the X axis to remove overlap "
"between datapoints. The maximal amount of jittering is proportional to the "
"density of the data. In other words, the maximum jittering will occur at the "
"mode of the dataset, and little to no jittering will occur in locations "
"where there is no overlap."
msgstr ""
"在 X 轴上用于去除数据点重叠的最大“抖动”量。最大抖动量与数据的密度成正比。换句"
"话说，最大抖动会发生在数据集的众数位置，而在没有重叠的地方几乎不会发生抖动。"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The maximal amount of \"jittering\" used on the Y axis to remove overlap "
"between datapoints. The maximal amount of jittering is proportional to the "
"density of the data. In other words, the maximum jittering will occur at the "
"mode of the dataset, and little to no jittering will occur in locations "
"where there is no overlap."
msgstr ""
"在 Y 轴上用于去除数据点重叠的最大“抖动”量。最大抖动量与数据的密度成正比。换句"
"话说，最大抖动会发生在数据集的众数位置，而在没有重叠的地方几乎不会发生抖动。"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Visual Statistics"
msgstr "可视化统计"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Should 95% confidence intervals be displayed?"
msgstr "是否应显示 95% 的置信区间？"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "A non-parametric loess line"
msgstr "非参数的 LOESS 曲线"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "A straight (regression) line"
msgstr "一条直线（回归线）"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"A line that includes both a linear effect and a quadratic (squared) term"
msgstr "一条包含线性效应和二次（平方）项的曲线"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "A line that includes a linear, squared, and cubed term"
msgstr "一条包含线性、平方和立方项的曲线"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "No line"
msgstr "没有线"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"The type of fitted line displayed when the x axis is a numeric variable. "
"These can be one of the following:"
msgstr "当 x 轴是数值变量时显示的拟合线类型。它们可以是以下之一："

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Horizontal lines are displayed at the 25/75th percentiles, with a dot for "
"the median"
msgstr "在第 25 和第 75 百分位处显示水平线，且中位数位置有一个点"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Horizontal lines are displayed at +1/-1 standard deviations from the mean, "
"with a dot for the mean"
msgstr "在均值的 ±1 标准差处显示水平线，均值位置有一个点"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Other Plot Controls"
msgstr "其他控制点"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"the type of GGplot theme to use when displaying the data. Can be one of the "
"following:"
msgstr "显示数据时使用的 GGplot 主题类型。可以是以下之一："

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Ghost lines are a visual aid that can be used when doing panelled plots. "
"Ghost lines simply repeat the fitted line from one panel across the other "
"panels to make it easier to make comparisons across panels."
msgstr ""
"Ghost 线是绘制面板图时可以使用的视觉辅助工具。Ghost 线简单地将一个面板中的拟"
"合线重复显示到其他面板，以便更容易在面板之间进行比较。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Descriptives allows the user to obtain basic descriptive statistics, "
"histograms and density plots, correlation plots, boxplots, and frequency "
"tables."
msgstr ""
"描述统计功能允许用户获取基本的描述性统计量、直方图和密度图、相关图、箱线图以"
"及频率表."

msgctxt "Descriptives|"
msgid "References"
msgstr "参考"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "R Packages"
msgstr "R 包"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Input"
msgstr "输入"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "All variables of interest."
msgstr "所有感兴趣的变量."

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Can be split by a categorical variable such as experimental condition."
msgstr "可以按类别变量(如实验条件)进行划分."

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Tranposes the main table"
msgstr "转置主表"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Percentile Values"
msgstr "百分位数值"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Displays the 25th, 50th, and 75th percentiles of the data points."
msgstr "显示数据点的第25、第50和第75百分位数."

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Cut points for x equal groups"
msgstr "将 x 划分为相等组的切分点"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays the cut points that divide the data into x equal groups; default is "
"4 equal groups."
msgstr "显示将数据分成 x 个相等组的切分点；默认是分为 4 个相等组."

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays the xth percentile; percentile values must be separated by comma."
msgstr "显示第 x 百分位数；百分位数值必须用逗号分隔。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Central Tendency (only for continuous variables)"
msgstr "集中趋势（仅适用于连续变量）"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Mode of the data points; if more than one mode exists, only the first is "
"reported. For nominal and ordinal data, the mode is the most frequent "
"observed value. For continuous data, the mode is the value with highest "
"density estimate (see 'Distribution Plots' -> 'Display density'). If a "
"footnote about multimodality for continuous variables is reported, we "
"recommend visualizing the data to check for multimodality."
msgstr ""
"数据点的众数；如果存在多个众数，仅报告第一个。对于名义型和有序数据，众数是最"
"频繁出现的值。对于连续数据，众数是具有最高密度估计的值（请参见'分布图' -> '显"
"示密度'）。如果关于连续变量的多峰性有脚注报告，建议通过可视化数据来检查是否存"
"在多峰性。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Median of the data points."
msgstr "数据点的中位数。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Arithmetic mean of the data points"
msgstr "数据点的算术平均值。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Skewness of the distribution of the data points."
msgstr "数据点分布的偏度。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Kurtosis of the distribution of the data points."
msgstr "数据点分布的峰度。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Sum of the data points."
msgstr "数据点的总和。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Dispersion (only for continuous variables)"
msgstr "离散度（仅适用于连续变量）"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Standard deviation of the data points."
msgstr "数据点的标准差。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The Coefficient of variation gives us the relative dispersion of the data, "
"in contrast to the standard deviation, which gives the absolute dispersion. "
"For this purpose, the standard deviation is divided by the mean value, so "
"that the unit is truncated away."
msgstr ""
"变异系数告诉我们数据的相对离散程度，相对于标准差提供的绝对离散度。为此，标准"
"差被除以均值，从而去除了单位的影响。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Median absolute deviation of the data points."
msgstr "数据点的中位绝对偏差。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Median absolute deviation of the data points, adjusted by a factor for "
"asymptotically normal consistency."
msgstr "数据点的中位绝对偏差，经过因子调整以适应渐近正态一致性。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Interquartile range of the data points; 75th percentile - 25th percentile."
msgstr "数据点的四分位距；第 75 百分位数 - 第 25 百分位数。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Variance of the data points."
msgstr "数据点的方差。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Range of the data points; maximum - minimum."
msgstr "数据点的范围；最大值 - 最小值。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Minimum value of the data points."
msgstr "数据点的最小值。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Maximum value of the data points."
msgstr "数据点的最大值。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Standard error of the mean."
msgstr "均值的标准差。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "width of the confidence interval."
msgstr "置信区间的宽度。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"a confidence interval for the standard deviation based on bootstrap samples."
msgstr "基于自助法样本的标准差置信区间。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "a confidence interval for the variance based on bootstrap samples."
msgstr "基于自助法样本的方差置信区间。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "the number of bootstrap samples to be used."
msgstr "将要使用的自助法样本数量。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Covariance value."
msgstr "协方差。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Pearson's correlation coefficient."
msgstr "皮尔逊相关系数。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "How to deal with missing values?"
msgstr "如何处理缺失值？"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "use all observations, resulting in NA when there are missing values."
msgstr "使用所有观察值，当存在缺失值时结果为 NA。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"missing values are handled by casewise deletion (i.e., only use rows of the "
"data set that are complete)."
msgstr "缺失值通过逐案例删除法处理（即仅使用数据集中完整的行）。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"use all complete pairs of observations on those variables. This can result "
"in covariance or correlation matrices which are not positive semi-definite."
msgstr "缺失值通过逐案例删除法处理（即仅使用数据集中完整的行）。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"For continuous variables, displays a histogram and the fit of a "
"nonparametric density estimator. For nominal and ordinal variables, displays "
"a frequency distribution."
msgstr ""
"对于连续变量，显示直方图和非参数密度估计器的拟合。对于名义型和有序变量，显示"
"频率分布。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays a matrix of plots between continuous variables, with scatterplots "
"between the variables in the off-diagonal entries, and histograms and "
"density plots in the diagonal entries. The line represents the fit of a 1st, "
"2nd, 3rd, or 4th order polynomial (the selection is based on the Bayesian "
"information criterion; Schwarz, 1978)."
msgstr ""
"显示连续变量之间的矩阵图，在非对角线位置显示变量之间的散点图，在对角线位置显"
"示直方图和密度图。线条表示1阶、2阶、3阶或4阶多项式的拟合（选择依据贝叶斯信息"
"准则；Schwarz, 1978）。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays the counts of each factor/level within the variable in a descending "
"order. The y-axis represents the frequency (counts as grey bars) of each "
"factor/level, the x-axis represents the factors/levels of the variable in an "
"ordered sequence."
msgstr ""
"按降序显示变量中每个因子/水平的计数。y 轴表示每个因子/水平的频率（灰色条形表"
"示计数），x 轴表示变量的因子/水平按顺序排列。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"By default, a cumulative line is drawn indicating the proportional "
"contribution of each factor. A second vertical axis to the right side of the "
"graph scales with this cumulative line and represents percentages to enable "
"the description of the cumulative line."
msgstr ""
"默认情况下，会绘制一条累计线，表示每个因子的比例贡献。图表右侧的第二个纵轴与"
"该累计线缩放，并表示百分比，以便描述累计线。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"If \"Pareto rule\" is enabled, the two new lines enable a more precise "
"assessment of factor/level contribution to the overall contribution (in "
"percent) by using different input numbers."
msgstr ""
"如果启用'帕累托法则'，则两条新线通过使用不同的输入数据，能够更精确地评估因子/"
"水平对整体贡献的贡献度（以百分比表示）。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Displays a horizontally stacked bar chart showing the contribution of levels "
"within a variable in percent. Order of levels depends on defined order in "
"the JASP data table. A legend below the graph provides an overview of levels "
"and their respective colors in the graph."
msgstr ""
"显示一个水平堆积条形图，表示变量中各个水平的百分比贡献。水平的顺序取决于 "
"JASP 数据表中定义的顺序。图表下方的图例提供了各个水平及其对应颜色的概览。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The y-axis represents the variables used, the x-axis represents the "
"percentages. Percentage contribution of all lower-order (below the middle "
"level) and higher-order (above the middle level) levels are displayed on "
"their respective side of the graph."
msgstr ""
"y 轴表示使用的变量，x 轴表示百分比。所有较低阶（低于中间水平）和较高阶（高于"
"中间水平）水平的百分比贡献分别显示在图表的两侧。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The graph displays percentages on the x-axis as positive in both directions. "
"Reason for the chosen display (in two directions) is the graphs usefulness "
"in survey research where levels often follow a Likert based order (e.g., "
"high - low, likely - unlikely, agreement - disagreement). Therefore, the "
"graph contains a split between levels at their median."
msgstr ""
"图表在 x 轴上以正值显示百分比，且在两个方向上都显示。选择这种显示方式（双向显"
"示）的原因是其在调查研究中的实用性，因为在这类研究中，水平通常遵循基于 "
"Likert 量表的顺序（例如，高-低、可能-不可能、一致-不一致）。因此，图表在各水"
"平的中位数处进行分割。\""

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"The number of variable levels determines the number of layers displayed. "
"Layers represent the percentage distribution of the levels of the variable "
"under investigation."
msgstr ""
"变量水平的数量决定了显示的层数。每一层代表了所调查变量水平的百分比分布。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"If the variables contain an uneven amount of levels, the middle level is "
"displayed as a grey block in the middle of the stacked bar with its "
"percentage contribution on top."
msgstr ""
"如果变量包含不均等数量的水平，中间水平将显示为堆积条形图中间的灰色块，并在其"
"上方显示该水平的百分比贡献。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"For continuous variables, displays a boxplot. Optionally, the outliers are "
"labelled. Outliers are based on the interquartile range (IQR), i.e., [25th "
"percentile] - 1.5 × IQR and [75th percentile] + 1.5 × IQR. Can also display "
"in color, and has selectable boxplot, violin, and jitter elements for "
"displaying the distribution of the data. This can be split by a categorical "
"variable such as experimental condition."
msgstr ""
"对于连续变量，显示箱线图。可以选择标注离群值。离群值是基于四分位距（IQR）确定"
"的，即[25th百分位数] - 1.5 × IQR 和 [75th百分位数] + 1.5 × IQR。还可以使用颜"
"色显示，并且可以选择箱线图、小提琴图和抖动图等元素来展示数据分布。数据可以按"
"类别变量（如实验条件）进行划分。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Frequency Tables (nominal and ordinal variables)"
msgstr "频率表（名义型和有序变量）"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Displays a frequency table for each variable."
msgstr "显示每个变量的频率表。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Displays the spread of a variable."
msgstr "显示变量的分布范围。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Stem: the first digit(s)."
msgstr "主干：第一个数字（或数字组合）。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Leaf: the first digit after the stem."
msgstr "叶：紧跟在主干后的第一个数字。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"The output is a raincloud plot for each dependent variable. Optionally, "
"there is a table with statistics for each plot."
msgstr "输出是每个因变量的雨云图。可选地，图表下方会显示每个图的统计数据表。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"How can I re-use my elaborate, customized plot settings for a different "
"dataset?"
msgstr "如何将我精心定制的绘图设置应用到不同的数据集？"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Suppose that you have two datasets A and B (in separate JASP files) for "
"which you want to create the same raincloud plot.<br>Further, suppose that "
"you already have a raincloud plot for dataset A and now you want the same "
"one for dataset B.<br>There are two ways in which you can achieve this "
"without having to specify the custom plot settings all over again."
msgstr ""
"假设你有两个数据集 A 和 B （分别保存在不同的 JASP 文件中），并且你希望为这两"
"个数据集创建相同的雨云图。< br > 进一步假设你已经为数据集 A 创建了一个雨云"
"图，现在你希望为数据集B创建相同的图。< br > 有两种方法可以在不重新指定自定义"
"绘图设置的情况下实现这一目标。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"1) If dataset B only has a different dependent variable but is otherwise "
"identical,<br>then you can copy and paste this variable from the JASP file "
"for dataset B into the JASP file for dataset A (see Edit Data header menu in "
"JASP).<br>Next, select the newly created dependent variable in dataset A as "
"an additional dependent variable for the raincloud plot."
msgstr ""
"1）如果数据集 B 仅有不同的因变量，但其他方面与数据集A相同，< br > 那么你可以"
"将数据集 B 中的该变量从 JASP 文件复制并粘贴到数据集 A 的 JASP 文件中（请参见"
"JASP中的“编辑数据”菜单）。< br > 接下来，在数据集 A 中选择新创建的因变量，作"
"为雨云图的额外因变量。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"2) If dataset B is rather different from dataset A<br>(e.g. primary factor "
"has different name and additional levels or there are fewer observations "
"with different IDs),<br>then you have to take a different approach."
"<br>First, make a copy of the JASP file for dataset A (called target file in "
"the following).<br>Second, open this target file. It should show the "
"raincloud plot as specified for dataset A.<br>Third, go to the Edit Data "
"header menu and _delete the entire dataset A_.<br>Fourth, go to the JASP "
"file for dataset B and copy-paste its data to the target file.<br>Fifth, "
"choose the dependent variables, primary and secondary factor, covariate, and "
"ID for the raincloud plot.<br>Importantly, though, all the other "
"specifications like point spread or custom interval limits should still be "
"present from the raincloud plot for dataset A."
msgstr ""
"2）如果数据集 B 与数据集 A 有较大不同 < br >（例如，主因子有不同的名称和附加"
"的水平，或者观察值较少且 ID 不同），< br > 那么你需要采用不同的方法。< br > "
"首先，复制数据集A的 JASP 文件（以下称为目标文件）。< br > 其次，打开这个目标"
"文件。它应该显示为数据集A指定的雨云图。< br > 第三，进入“编辑数据”菜单并_删除"
"整个数据集 A_。<br>第四，进入数据集 B 的 JASP 文件并将其数据复制粘贴到目标文"
"件中。< br > 第五，选择雨云图的因变量、主因子、次因子、协变量和 ID。<br> 需要"
"特别注意的是，所有其他设置，如点的分布或自定义区间限制，应仍然保持来自数据集A"
"的雨云图设置。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "References"
msgstr "参考"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Input"
msgstr "输入"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Dependent Variables"
msgstr "因变量"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Select all the variables that you want to plot."
msgstr "选择你想要绘制的所有变量。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Primary Factor"
msgstr "主因子"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Its levels are shown on the x-axis (y-axis for horizontal plot)."
msgstr "它的水平显示在 x 轴上（对于横向图，显示在 y 轴上）。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Secondary Factor"
msgstr "次要因子"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Its levels are color coded."
msgstr "它的水平通过颜色编码显示。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Covariate"
msgstr "协变量"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Points are color coded according to this."
msgstr "点的颜色根据协变量进行编码。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Select a participant/observation ID in your dataset, to connect individual "
"observations (points) accross the levels of the primary factor. Otherwise, "
"you do not need this."
msgstr ""
"在数据集中选择一个参与者/观察值 ID，用于在主因子的各个水平之间连接单个观察值"
"（点）。否则，你不需要此项。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "General"
msgstr "常规"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Color palette"
msgstr "颜色调色板"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "How to color code the levels of the secondary factor."
msgstr "如何为次要因子的水平进行颜色编码。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Covariate palette"
msgstr "协变量调色板"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"How to color code the covariate. 'Viridis' works good for both discrete and "
"continuous covariates."
msgstr "如何为协变量进行颜色编码。'Viridis' 调色板适用于离散和连续协变量。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Apply color palette to primary factor"
msgstr "将颜色调色板应用于主要因素"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Applies the color palette to the levels of the primary factor. Otherwise, "
"the plot stays black and white.<br>This option is superseeded by a secondary "
"factor; then color coding is according to that."
msgstr ""
"将颜色调色板应用于主要因素的各个水平。否则，图表将保持黑白显示。如果存在次要"
"因素，则此选项会被次要因素覆盖；此时，颜色编码将根据次要因素进行。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Horizontal plot"
msgstr "水平图"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Plots the dependent variable axis horizontally, at the bottom of the plot."
"<br>This is where the raincloud plot gets its name from: It will look like "
"the points are raining from the violin and box (cloud)."
msgstr ""
"将因变量轴水平绘制，位于图表底部。这就是雨云图得名的原因：它看起来像是数据点"
"从小提琴图和箱线图（云）中“下雨”一样。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Table with statistics"
msgstr "带统计数据的表格"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Shows a table under the plot with statistics per cloud, like number of "
"observations or median.<br>If you select 'Mean' or 'Interval around "
"mean' (see Advanced Section), they will also be shown here."
msgstr ""
"在图表下方显示一张带有每个云图的统计数据的表格，例如观测值数量或中位数。如果"
"选择了“均值”或“均值区间”（见高级设置部分），它们也会显示在这里。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Box Statistics"
msgstr "箱线图统计数据"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Shows the box statistics in the table: lower whisker, 25th percentile, "
"median, 75th percentile, upper whisker.<br>It can be helpful to un-check "
"this if you are also working with 'Interval around mean' (see Advanced "
"Section)."
msgstr ""
"在表格中显示箱线图统计数据：下须、25百分位数、中位数、75百分位数、上须。如果"
"你同时使用“平均值区间”（见高级设置部分），取消勾选此选项可能会更有帮助。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Cloud Elements"
msgstr "云图元素"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show violin"
msgstr "显示小提琴图"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Whether or not the violin should be shown. If un-checked, opacity is set to "
"0 and outline to 'none'."
msgstr ""
"是否显示小提琴图。如果未勾选，则小提琴图的透明度设置为 0，轮廓设置为“无”。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show box"
msgstr "显示箱线图"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Whether or not the box should be shown. If un-checked, opacity is set to 0 "
"and outline to 'none'.<br>An interval around the mean disables the box "
"altogether."
msgstr ""
"是否显示箱线图。如果未勾选，则箱线图的透明度设置为 0，轮廓设置为“无”。如果启"
"用了平均值区间，则箱线图将完全禁用。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Whether or not the points of a cloud should be shown. If un-checked, opacity "
"is set to 0.<br>If you have many, many points, it can be helpful to hide "
"them."
msgstr ""
"是否显示云图中的点。如果未勾选，则点的透明度设置为 0。如果数据点非常多，隐藏"
"这些点可能会更有帮助。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Element Settings"
msgstr "元素设置"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Nudge"
msgstr "推移"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"The nudge for violin, box, and point determines how far the elements are "
"nudged from the center (axis tick).<br>By default, the box is in the center "
"(nudge = 0) and the violin is nudged to the right. The points are nudged to "
"the left of the box.<br>With a custom orientation (see Advanced section), "
"the points get centered (nudge fixed to 0). Violin and box are nudged "
"depending on orientation: left or right."
msgstr ""
"小提琴图、箱线图和数据点的推移（nudge）决定了这些元素距离中心（轴刻度）的位"
"置。默认情况下，箱线图位于中心（nudge = 0），小提琴图被推移到右侧，数据点被推"
"移到箱线图的左侧。在自定义方向（见高级部分）的情况下，数据点会居中（nudge 固"
"定为 0）。小提琴图和箱线图的位置则根据方向（左侧或右侧）进行调整。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Height, Width, and Spread"
msgstr "高度，宽度和分布范围"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"These settings determine the respective properties of the elements:"
"<br><br>How high should the violin peak? (Does not change the proportions of "
"the probability density.)<br>With a custom orientation to the left (see "
"Advanced Section), it can be helpful to decrease the height if the violin "
"overlaps with axis ticks.<br><br>How wide should the box be?<br><br>How wide "
"should the points spread? I.e., how jittered should they be along the x-axis "
"(y-axis if horizontal plot?.<br>Note, that this still correctly shows the "
"values of the points on the dependent variable axis.<br>(If you would also "
"like y-jitter see the 'Jitter' option for points.)"
msgstr ""
"这些设置决定了元素的各自属性：<br><br> 小提琴图的峰值应该多高？（不会改变概率"
"密度的比例。）<br>如果自定义方向设置为左侧（见高级设置），如果小提琴图与坐标"
"轴刻度重叠，减小峰值高度可能会有所帮助。<br><br>盒子的宽度应该是多少？"
"<br><br> 点的分布宽度应该是多少？即，它们在 x 轴（如果是水平图，则是 y 轴）上"
"的抖动程度如何？<br> 请注意，这仍然正确地显示了依赖变量轴上点的值。<br>（如果"
"您还希望有 y 轴的抖动，请参见点的“抖动”选项。）"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Box Padding"
msgstr "盒子填充"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"With a secondary factor, there will be a box for each factor level. With the "
"padding, you can change the spacing between theses boxes.<br>Increasing the "
"padding will - visually - decrease the box width. If you want to keep box "
"width constant, also increase the box width."
msgstr ""
"有了一个次要因素，每个因素级别将有一个框。通过调整内边距，你可以改变这些框之"
"间的间距。<br> 增加内边距会在视觉上减小框的宽度。如果你想保持框宽度不变，还需"
"要增加框的宽度。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Point Size"
msgstr "点大小"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "We recommend a greater size, the fewer points you have."
msgstr "我们建议在点数较少时使用更大的尺寸。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Opacity"
msgstr "不透明度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Increase this to _decrease_ the transparency of the respective element."
msgstr "增加这个值可以减少相应元素的透明度。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Outline and Outline Width"
msgstr "轮廓和轮廓宽度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Would you like the outline to match the 'Color palette', be 'black', or have "
"'none' at all?<br>The width determines how thick the outline is."
msgstr ""
"你希望轮廓与“色板”匹配，设置为“黑色”，还是完全不显示轮廓？<br> 轮廓宽度决定了"
"轮廓的粗细。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Violin Smoothing"
msgstr "小提琴图平滑"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"This percentage determines the smoothness of the probability density.<br>The "
"lower, the stronger it is influenced by the presence/absence of individual "
"points."
msgstr ""
"这个百分比决定了概率密度的平滑程度。<br> 值越低，个别数据点的存在与否对结果的"
"影响越强。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Point Jitter"
msgstr "点抖动"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Use this with care!<br>It slightly jitters the points along the dependent "
"variable axis. This means that the position of the points no longer matches "
"the values of the observations.<br>If you want to have less overlap between "
"the points while keeping an accurate visualization, increases the point "
"spread.<br>Using point jitter can be useful in some cases. For example, if "
"you are working with likert data."
msgstr ""
"小心使用！<br> 它会在因变量轴上稍微抖动数据点。这意味着数据点的位置不再完全与"
"观察值相匹配。<br> 如果你希望减少点与点之间的重叠，同时保持准确的可视化，可以"
"增加点的分布范围。<br> 在某些情况下，使用点抖动是有用的。例如，当你处理抖动表"
"数据时。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "ID Lines Width"
msgstr "ID线宽度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Determines how thick the lines are."
msgstr "决定线条的粗细。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Violin"
msgstr "小提琴图"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Height"
msgstr "高度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Outline"
msgstr "轮廓"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "black"
msgstr "黑色"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "none"
msgstr "不存在"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Outline width"
msgstr "轮廓宽度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Smoothing"
msgstr "平滑度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Box"
msgstr "箱"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Width"
msgstr "置信宽度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Padding"
msgstr "填充"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Point"
msgstr "点"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Spread"
msgstr "散布"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Size"
msgstr "大小"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Jitter"
msgstr "抖动"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "ID lines"
msgstr "ID 线"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Axes, Caption, and Plot Size"
msgstr "坐标轴、标题和图表大小"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Custom limits for dependent variable axis:"
msgstr "因变量轴的自定义范围:"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Use this with care!<br>If your dataset has observations that lie outside of "
"the specified, the plot will be truncated and it will not show these "
"observations.<br>The limits you specify may only be applied approximately. "
"For further fine-tuning of the axis, click the title of the plot where it "
"says the name of dependent variable.<br>Then select 'Edit Image' in the drop "
"down menu and then go to the headers 'x-axis' or 'y-axis'."
msgstr ""
"使用时请小心！<br> 如果数据集中的观测值超出了指定的范围，图表将被截断，并且这"
"些观测值将不再显示。<br> 你指定的范围可能仅会近似应用。如果需要进一步微调坐标"
"轴，可以点击图表标题中显示因变量名称的部分。<br> 然后在下拉菜单中选择“编辑图"
"像”，接着进入“x 轴”或“y 轴”设置。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "from"
msgstr "从"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "to"
msgstr "到"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Limits may only be applied approximately.\n"
"For further fine-tuning of the axis, click the title of the plot\n"
"where it says the name of dependent variable.\n"
"Then select 'Edit Image' in the drop down menu and\n"
"then go to the headers 'x-axis' or 'y-axis'."
msgstr ""
"限制可能只能大致应用。\n"
"要进一步微调坐标轴，点击图表标题中显示因变量名称的部分。\n"
"然后在下拉菜单中选择“编辑图像”，\n"
"接着进入“x 轴”或“y 轴”设置。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show caption"
msgstr "显示标题"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"The caption provides important information about the plot such as warnings, "
"if there are any.<br>We strongly recommend to leave this checkbox checked "
"and to only un-check it if you are otherwise happy with the plot and want to "
"export it."
msgstr ""
"标题提供关于图表的重要信息，例如警告（如果有的话）。\n"
"我们强烈建议保留此复选框选中，只有在您对图表满意并且想要导出时，才取消选中。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Plot Size: Width and Height"
msgstr "图大小：宽度和高度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"This also includes the legend (if there is color coding) and the caption."
"<br>While you can also change the size of a JASP plot with your mouse, the "
"precise specification of width and height allows you to exactly reproduce a "
"plot."
msgstr ""
"这也包括图例（如果有颜色编码）和标题。虽然你也可以通过鼠标调整 JASP 图表的大"
"小，但精确指定宽度和高度可以确保图表的精确再现。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Plot Size"
msgstr "图大小"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Mean"
msgstr "平均值"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Whether to also show a mean for each cloud."
msgstr "是否显示每个数据云的均值。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Position"
msgstr "位置"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Use a 'Custom' position to have the mean placed inside of the box - even if "
"you do not show the box.<br>In fact, the mean nudge and distance fields are "
"synchronized with the box nudge and box fields, respectively.<br>Use the 'On "
"axis ticks' position to have all means for each primary factor level on top "
"of each other.<br>This can be useful if you want to show the change of "
"secondary factor levels (e.g. groups) across the primary factor levels (e.g. "
"time)."
msgstr ""
"使用“自定义”位置可以将均值放置在框内——即使您不显示框。实际上，均值的调整和距"
"离字段与框的调整和框的字段是同步的。使用“在轴刻度上”位置可以将每个主因素水平"
"的所有均值放置在彼此的顶部。这在您想要展示次要因素水平（例如不同组别）随主要"
"因素水平（例如时间）变化时非常有用。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Try different values to make your plot especially pretty."
msgstr "尝试不同的数值，使你的图表特别美观。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Mean Lines: Width"
msgstr "均值线：宽度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "See outline width of box and violin as well as ID lines width."
msgstr "查看框和小提琴图的轮廓宽度以及 ID 线的宽度。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Distance"
msgstr "距离"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "On axis ticks"
msgstr "在轴刻度上"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Connect means with lines"
msgstr "连接均值与线条"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Interval around mean"
msgstr "平均值周围的区间"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Whether to also show an interval around the mean.<br>This hides and disables "
"the box."
msgstr "是否显示均值周围的区间。这将隐藏并禁用框。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "置信区间"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Interval line width"
msgstr "区间线宽度"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Determines the thickness of the interval lines."
msgstr "决定区间线的粗细。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Width of interval whiskers depends on mean distance."
msgstr "区间胡须的宽度取决于平均值距离。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Custom Cloud Orientation, Mean Interval Limits, and Cloud Color"
msgstr "自定义云图方向、平均值区间限制和云图颜色"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "How many clouds are currently shown?"
msgstr "当前显示了多少个云图？"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"To apply custom cloud orientation or custom mean intervals, you first must "
"specify the number of clouds that are currently shown in the plot.<br>If the "
"number you entered does not match the number of clouds in the plot, the plot "
"caption will show a warning and you can correct your entry.<br>The number "
"you specify determines the number of rows in the table."
msgstr ""
"要应用自定义云图方向或自定义平均值区间，你首先必须指定当前图表中显示的云图数"
"量。如果你输入的数量与图表中的云图数量不匹配，图标题将显示警告，你可以修正输"
"入。你指定的数量决定了表格中的行数。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"In the table, you can then specify the custom orientation ('L' vs. 'R') for "
"each cloud as well as custom lower and upper interval limits for each mean."
"<br>Make sure to also check the corresponding checkboxes 'Apply custom "
"orientation' or 'Apply custom mean interval limits'.<br>Otherwise, your "
"input into the table will not be applied."
msgstr ""
"要应用自定义云图方向或自定义平均值区间，你首先必须指定当前表中显示的云图数"
"量。如果你输入的数量与表中的云图数量不匹配，图标题将显示警告，你可以修正你的"
"输入。你指定的数量决定了表格中的行数。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"The order in which the rows of the table are mapped to the clouds in the "
"plot is as follows:<br>Suppose, there are three times of measurement "
"(primary factor): pre, post, and follow-up.<br>Further, there are two "
"species (secondary factor): alpha and beta.<br>This means that there are 6 "
"clouds, in the following order:<br>pre-alpha<br>pre-beta<br>post-"
"alpha<br>post-beta<br>follow-up-alpha<br>follow-up-beta<br><br>In this "
"example you could now specify the odd rows as 'L' and the even rows as 'R'."
"<br>That way, at each time point, the left cloud would be alpha and the "
"right cloud would be beta."
msgstr ""
"表格中的行与图表中云图的映射顺序如下：\n"
"假设有三个测量时间（主要因素）：前期、后期和跟进期。\n"
"另外，有两个物种（次要因素）：alpha 和 beta。\n"
"这意味着总共有 6 个云图，顺序如下：\n"
"前期-alpha\n"
"前期-beta\n"
"后期-alpha\n"
"后期-beta\n"
"跟进期-alpha\n"
"跟进期-beta\n"
"在这个例子中，你现在可以将奇数行指定为 'L'，偶数行指定为 'R'。\n"
"这样，在每个时间点，左边的云图就是 alpha，右边的云图就是 beta。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"If you have a 2x2 design (e.g. no follow-up in as primary factor), then a "
"useful custom orientation could be LLRR.<br>That way, both the alpha and the "
"beta cloud at time point pre would be left and at time point they would be "
"right.<br>Combine this with ID input to connect the individual observations "
"over time.<br>They will then run between the two clouds on the left to the "
"two clouds on the right."
msgstr ""
"如果您有一个 2x2 设计（例如，主要因素中没有跟进期），那么一个有用的自定义方向"
"可以是 LLRR 。\n"
"这样，在前期时间点，alpha 和 beta 的云图都会位于左侧，而在后期时间点，它们都"
"会位于右侧。\n"
"将此与 ID 输入结合使用，可以将个体观察结果随时间连接起来。\n"
"它们将从左侧的两个云图连接到右侧的两个云图。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Any custom orientation or mean intervals will be applied to the plot of "
"every dependent variable.<br>How can you specify different custom mean "
"intervals for two dependent variables?<br>For this, you can duplicate the "
"analysis (see symbol: white plus on green background),<br>only select one "
"dependent variable in each version, and specify the custom intervals "
"separately."
msgstr ""
"任何自定义方向或均值区间都将应用于每个因变量的图。\n"
"如何为两个因变量指定不同的自定义平均值区间呢？\n"
"为此，你可以复制分析（见符号：绿色背景上的白色加号），在每个版本中只选择一个"
"因变量，并分别指定自定义区间。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"For custom cloud colors, just enter the hexcode you want. This features only "
"works when there is no Secondary Factor."
msgstr ""
"对于自定义云图颜色，只需输入你想要的十六进制颜色代码。当没有次要因素时，这个"
"功能才有效。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Apply custom orientation"
msgstr "应用自定义方向"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Apply custom mean interval limits"
msgstr "应用自定义平均值区间限制"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Apply custom colors"
msgstr "应用自定义颜色"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Cloud"
msgstr "云"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Orientation"
msgstr "方向"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Lower Limit"
msgstr "下限"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Upper Limit"
msgstr "上限"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Color"
msgstr "颜色"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"For customization, the cloud order is as follows:\n"
"For each level of the Primary Factor,\n"
"go through all levels of the Secondary Factor.\n"
"For example, with a 2 (Primary: X, Y) x 2 (Secondary: i, ii) design,\n"
"there are four clouds, A to D, with:\n"
"A = Xi, B = Xii, C = Yi, D = Yii.\n"
"\n"
"Custom orientation:\n"
"Per default, all violins are right of the boxes.\n"
"To customize this, specify 'L' or 'R' for each cloud.\n"
"Applying the custom orientation sets Point Nudge to 0.\n"
"\n"
"Custom Color:\n"
"Specify a hexcode. Only works when there is no Secondary Factor."
msgstr ""
"自定义时，云图的顺序如下：\n"
"对于每个主要因素的水平，\n"
"遍历所有次要因素的水平。\n"
"例如，在一个 2（主要因素：X，Y）x 2（次要因素：i，ii）设计中，\n"
"有四个云图，分别为 A 到 D，具体为：\n"
"A = Xi，B = Xii，C = Yi，D = Yii。\n"
"\n"
"自定义方向：\n"
"默认情况下，所有小提琴图位于箱形图的右侧。\n"
"要自定义此设置，请为每个云图指定 'L' 或 'R'。\n"
"应用自定义方向时，会将点的偏移量（Point Nudge）设置为 0。\n"
"\n"
"自定义颜色：\n"
"指定十六进制颜色代码。仅在没有次要因素时有效。"

#, qt-format
msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"How should the confidence interval be computed? By default, we use a `T "
"model`, which yields results identical to a one-sample t-test. Alternative "
"options are a normal model (%1), or `Bootstrap`."
msgstr ""
"置信区间应该如何计算？默认情况下，我们使用 ` T 模型`，其结果与单样本 t 检验相"
"同。其他选项包括正态模型（ %1 ）或 `自助法（ Bootstrap ）`。"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "95% confidende intervals"
msgstr "95% 置信区间"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid ""
"Horizontal lines are displayed marking 95% confidence intervals for the mean"
msgstr "水平线显示了标记均值的 95% 置信区间"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show legend"
msgstr "显示图例"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Shows the legend for the color-coding of the primary factor.<br>This option "
"is superseeded by a secondary factor; then the legend is always added."
msgstr ""
"显示主要因素的颜色编码图例。 当有次要因素时，此选项会被覆盖；此时，图例将始终"
"显示。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Show points"
msgstr "显示点"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Standard error"
msgstr "标准差"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"How should the confidence interval be computed? By default, we use an "
"analytical approach (chi-square). The alternative option is `Bootstrap`"
msgstr ""
"置信区间应该如何计算？默认情况下，我们使用分析方法（卡方检验）。替代选项是 "
"`Bootstrap` 方法"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Analytical (chi-square)"
msgstr "分析方法（卡方检验）"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"How should the confidence interval be computed? By default, we use a "
"analytical approach (chi-square). The alternative option is `Bootstrap`"
msgstr ""
"置信区间应该如何计算？默认情况下，我们使用分析方法（卡方检验）。替代选项是 "
"`Bootstrap` 方法"

msgctxt "FlexplotForm|"
msgid "Tron"
msgstr "Tron"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"visualizes data distributions, adapting to the type of variable selected. "
"For scale variables, it generates histograms or density plots to show "
"continuous data distributions. For categorical variables, it creates bar "
"plots displaying counts or proportions of each category."
msgstr ""
"可视化数据分布，适应所选变量的类型。对于连续变量，它生成直方图或密度图以展示"
"数据的分布；对于分类变量，它创建条形图，显示每个类别的计数或比例。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Type for scale variables:"
msgstr "连续变量的类型："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Whether to display a density plot or histogram."
msgstr "是否显示密度图或直方图。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Options for separate bins of the histogram"
msgstr "直方图的分箱选项"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Stack: Bars are stacked vertically, combining counts across categories "
"within each bin."
msgstr "堆叠：条形图垂直堆叠，合并每个区间内各类别的计数。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Identity: Bars are layered on top of each other, with transparency often "
"used to distinguish overlapping data."
msgstr "标识：条形图层叠在一起，通常使用透明度来区分重叠的数据。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Dodge: Bars are placed side-by-side, allowing for easy comparison of "
"different categories within each bin."
msgstr "错开：条形图并排显示，便于在每个区间内比较不同类别。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Type for categorical variables:"
msgstr "分类变量的类型："

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Counts"
msgstr "计数"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Proportions"
msgstr "比例"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Conditional proportions"
msgstr "条件比例"

msgctxt "Descriptives|"
msgid ""
"Display counts, proportions, or conditional proportions (conditional for "
"each category on the x-axis)."
msgstr "显示计数、比例或条件比例（每个类别在 x 轴上的条件比例）。"

msgctxt "Descriptives|"
msgid "Number of valid observations"
msgstr "有效观察值的数量"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "If you use this module, please cite it as:"
msgstr "如果你使用此模块，请引用为："

#, qt-format
msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "This module has a %1 youtube tutorial"
msgstr "此模块有一个 %1 youtube 视频教程"

#, qt-format
msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"Note: This module has a %1 youtube tutorial %2 & requires data in long "
"format."
msgstr "注意：此模块有 %1 youtube 视频教程%2 它要求数据是长格式。"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid ""
"You can choose between a confidence interval, ±1 standard error, or ±1  "
"standard deviation.<br>For the computation of the confidence interval/se/sd, "
"within and between factors are determined based on the specifciation of the "
"ID variable<br><h4>"
msgstr ""
"您可以在置信区间、±1 标准误差或 ±1 标准差之间进行选择。<br>对于置信区间/标准"
"误/标准差的计算，因子内和因子间是根据 ID 变量的指定确定的<br><h4>"

msgctxt "raincloudPlots|"
msgid "Standard deviation"
msgstr "标准差"
